# Korean translations for Quick Whisper
# Copyright (C) 2024 Scorchsoft
# This file is distributed under the same license as the Quick Whisper package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: QuickWhisper 2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: support@scorchsoft.com\n"
"POT-Creation-Date: 2024-01-01 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-01-01 00:00+0000\n"
"Last-Translator: Scorchsoft <support@scorchsoft.com>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid "Quick Whisper by Scorchsoft.com (Speech to Copy Edited Text)"
msgstr "Quick Whisper by Scorchsoft.com (음성을 편집된 텍스트로)"

msgid "File"
msgstr "파일"

msgid "Save Session History"
msgstr "세션 기록 저장"

msgid "Minimize to Tray"
msgstr "트레이로 최소화"

msgid "Exit"
msgstr "종료"

msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgid "Change API Key"
msgstr "API 키 변경"

msgid "Manage Prompts"
msgstr "프롬프트 관리"

msgid "Configuration"
msgstr "구성"

msgid "Automatically Check for Updates"
msgstr "자동으로 업데이트 확인"

msgid "Auto-Refresh Hotkeys (Every 30s)"
msgstr "단축키 자동 새로고침 (30초마다)"

msgid "Dark Mode"
msgstr "다크 모드"

msgid "Keyboard Shortcut Mapping"
msgstr "키보드 단축키 설정"

msgid "Refresh Hotkeys"
msgstr "단축키 새로고침"

msgid "Actions"
msgstr "작업"

msgid "Record & Edit"
msgstr "녹음 및 편집"

msgid "Record & Transcribe"
msgstr "녹음 및 전사"

msgid "Cancel Recording"
msgstr "녹음 취소"

msgid "Retry Last Recording"
msgstr "마지막 녹음 재시도"

msgid "Copy Last Transcript"
msgstr "마지막 전사 복사"

msgid "Copy Last Edit"
msgstr "마지막 편집 복사"

msgid "Previous Prompt"
msgstr "이전 프롬프트"

msgid "Next Prompt"
msgstr "다음 프롬프트"

msgid "Help"
msgstr "도움말"

msgid "About Quick Whisper"
msgstr "Quick Whisper 정보"

msgid "Check for Updates"
msgstr "업데이트 확인"

msgid "Hide Banner"
msgstr "배너 숨기기"

msgid "Show Banner"
msgstr "배너 표시"

msgid "Terms of Use and Licence"
msgstr "이용 약관 및 라이선스"

msgid "Input Device"
msgstr "입력 장치"

msgid "Transcription"
msgstr "전사"

msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

msgid "Auto-paste"
msgstr "자동 붙여넣기"

msgid "Record + Transcribe"
msgstr "녹음 + 전사"

msgid "Record + AI Edit"
msgstr "녹음 + AI 편집"

msgid "Stop and Process"
msgstr "중지 및 처리"

msgid "Latest entry"
msgstr "최신 항목"

msgid "Newer"
msgstr "최신"

msgid "Older"
msgstr "이전"

msgid "Copy"
msgstr "복사"

msgid "Copied to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사됨"

msgid "Idle"
msgstr "대기 중"

msgid "Recording..."
msgstr "녹음 중..."

msgid "Processing - Transcript..."
msgstr "처리 중 - 전사..."

msgid "Processing - AI Editing..."
msgstr "처리 중 - AI 편집..."

msgid "Processing - Audio File..."
msgstr "처리 중 - 오디오 파일..."

msgid "Success"
msgstr "성공"

msgid "Error"
msgstr "오류"

msgid "Error during transcription"
msgstr "전사 중 오류 발생"

msgid "Configuration Settings"
msgstr "구성 설정"

msgid "Prompt Management"
msgstr "프롬프트 관리"

msgid "Create New Prompt"
msgstr "새 프롬프트 만들기"

msgid "Update Available"
msgstr "업데이트 가능"

msgid "Update Check"
msgstr "업데이트 확인"

msgid "Update Check Failed"
msgstr "업데이트 확인 실패"

msgid "Terms of Use"
msgstr "이용 약관"

msgid "App Version"
msgstr "앱 버전"

msgid "Enter New OpenAI API Key"
msgstr "새 OpenAI API 키 입력"

msgid "Save"
msgstr "저장"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "OK"
msgstr "확인"

msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgid "New Prompt"
msgstr "새 프롬프트"

msgid "Save Changes"
msgstr "변경 사항 저장"

msgid "Save Selection and Exit"
msgstr "선택 저장 후 종료"

msgid "Browse..."
msgstr "찾아보기..."

msgid "Learn More on Our Website"
msgstr "웹사이트에서 자세히 알아보기"

msgid "Recording Settings"
msgstr "녹음 설정"

msgid "Recording Location"
msgstr "녹음 위치"

msgid "Choose where to save audio recording files:"
msgstr "오디오 녹음 파일을 저장할 위치를 선택하세요:"

msgid "Alongside application (recommended)"
msgstr "응용 프로그램과 같은 위치 (권장)"

msgid "In AppData folder"
msgstr "AppData 폴더에"

msgid "In Application Support folder"
msgstr "Application Support 폴더에"

msgid "In home config folder"
msgstr "홈 구성 폴더에"

msgid "Custom folder:"
msgstr "사용자 지정 폴더:"

msgid "Select Recording Folder"
msgstr "녹음 폴더 선택"

msgid "File Handling"
msgstr "파일 처리"

msgid "Choose how to handle recording files:"
msgstr "녹음 파일 처리 방법을 선택하세요:"

msgid "Overwrite the same file each time (saves disk space)"
msgstr "매번 같은 파일을 덮어쓰기 (디스크 공간 절약)"

msgid "Save each recording with date/time in filename"
msgstr "각 녹음을 날짜/시간이 포함된 파일 이름으로 저장"

msgid "Display Settings"
msgstr "디스플레이 설정"

msgid "HiDPI Scaling"
msgstr "HiDPI 스케일링"

msgid "Choose how HiDPI (high resolution) scaling is applied:"
msgstr "HiDPI(고해상도) 스케일링 적용 방법을 선택하세요:"

msgid "Auto-detect (recommended)"
msgstr "자동 감지 (권장)"

msgid "Automatically detect and apply appropriate scaling based on your display"
msgstr "디스플레이에 따라 적절한 스케일링을 자동으로 감지하고 적용"

msgid "Force enabled"
msgstr "강제 활성화"

msgid "Always apply HiDPI scaling (use if auto-detection doesn't work correctly)"
msgstr "항상 HiDPI 스케일링 적용 (자동 감지가 제대로 작동하지 않는 경우 사용)"

msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

msgid "Never apply HiDPI scaling (use standard scaling)"
msgstr "HiDPI 스케일링을 적용하지 않음 (표준 스케일링 사용)"

msgid "Note: Changes to HiDPI scaling require a restart to take effect."
msgstr "참고: HiDPI 스케일링 변경 사항을 적용하려면 재시작이 필요합니다."

msgid "Language Settings"
msgstr "언어 설정"

msgid "Application Language"
msgstr "응용 프로그램 언어"

msgid "Choose how the application language is determined:"
msgstr "응용 프로그램 언어 결정 방법을 선택하세요:"

msgid "Auto-detect from system"
msgstr "시스템에서 자동 감지"

msgid "Automatically detect language from your operating system settings"
msgstr "운영 체제 설정에서 언어를 자동으로 감지"

msgid "Manual selection"
msgstr "수동 선택"

msgid "Detected:"
msgstr "감지됨:"

msgid "Select Language:"
msgstr "언어 선택:"

msgid "Note: Changing the language will update the interface immediately."
msgstr "참고: 언어를 변경하면 인터페이스가 즉시 업데이트됩니다."

msgid "AI Model Settings"
msgstr "AI 모델 설정"

msgid "Whisper Language Settings"
msgstr "Whisper 언어 설정"

msgid "Transcription Model:"
msgstr "전사 모델:"

msgid "Enter custom transcription model name:"
msgstr "사용자 지정 전사 모델 이름 입력:"

msgid "OpenAI Copyediting Model:"
msgstr "OpenAI 교정 모델:"

msgid "Enter custom copyediting model name:"
msgstr "사용자 지정 교정 모델 이름 입력:"

msgid "View Available OpenAI Models and Pricing"
msgstr "사용 가능한 OpenAI 모델 및 가격 보기"

msgid "Settings Categories"
msgstr "설정 카테고리"

msgid "Recording"
msgstr "녹음"

msgid "Display"
msgstr "디스플레이"

msgid "AI Models"
msgstr "AI 모델"

msgid "Language"
msgstr "언어"

msgid "Prompt Selection"
msgstr "프롬프트 선택"

msgid "Prompt Content"
msgstr "프롬프트 내용"

msgid "Prompt Name:"
msgstr "프롬프트 이름:"

msgid "(Default prompt cannot be edited)"
msgstr "(기본 프롬프트는 편집할 수 없습니다)"

msgid "API Key Missing"
msgstr "API 키 누락"

msgid "Please set your OpenAI API Key in config/credentials.json or input it now."
msgstr "config/credentials.json에서 OpenAI API 키를 설정하거나 지금 입력하세요."

msgid "No Audio Device"
msgstr "오디오 장치 없음"

msgid "No audio devices found"
msgstr "오디오 장치를 찾을 수 없습니다"

msgid "Device Error"
msgstr "장치 오류"

msgid "Recording error"
msgstr "녹음 오류"

msgid "Retry Failed"
msgstr "재시도 실패"

msgid "No previous recording found to retry"
msgstr "재시도할 이전 녹음을 찾을 수 없습니다"

msgid "Prompt content cannot be empty"
msgstr "프롬프트 내용은 비워둘 수 없습니다"

msgid "Please select a custom folder path"
msgstr "사용자 지정 폴더 경로를 선택하세요"

msgid "Could not create folder: {error}"
msgstr "폴더를 만들 수 없습니다: {error}"

msgid "Configuration settings saved successfully!"
msgstr "구성 설정이 성공적으로 저장되었습니다!"

msgid "Are you sure you want to delete '{name}'?"
msgstr "'{name}'을(를) 삭제하시겠습니까?"

msgid "Prompt Not Found"
msgstr "프롬프트를 찾을 수 없음"

msgid "Selected prompt '{name}' not found. Using default prompt."
msgstr "선택한 프롬프트 '{name}'을(를) 찾을 수 없습니다. 기본 프롬프트를 사용합니다."

msgid "No History"
msgstr "기록 없음"

msgid "There is no history to save."
msgstr "저장할 기록이 없습니다."

msgid "Session history saved successfully to {path}"
msgstr "세션 기록이 {path}에 성공적으로 저장되었습니다"

msgid "Save Error"
msgstr "저장 오류"

msgid "An error occurred while saving: {error}"
msgstr "저장 중 오류가 발생했습니다: {error}"

msgid "API Key Updated"
msgstr "API 키 업데이트됨"

msgid "The OpenAI API Key has been updated successfully."
msgstr "OpenAI API 키가 성공적으로 업데이트되었습니다."

msgid "Please enter your new OpenAI API Key below:"
msgstr "아래에 새 OpenAI API 키를 입력하세요:"

msgid "How to obtain an OpenAI API key"
msgstr "OpenAI API 키를 얻는 방법"

msgid "Input Required"
msgstr "입력 필요"

msgid "Please enter a valid API key."
msgstr "유효한 API 키를 입력하세요."

msgid "Transcription Error"
msgstr "전사 오류"

msgid "An error occurred while Transcribing: {error}"
msgstr "전사 중 오류가 발생했습니다: {error}"

msgid "GPT Processing Error"
msgstr "GPT 처리 오류"

msgid "An error occurred while processing with GPT: {error}"
msgstr "GPT 처리 중 오류가 발생했습니다: {error}"

msgid "Auto-Copy Error"
msgstr "자동 복사 오류"

msgid "Failed to copy the transcription to clipboard: {error}"
msgstr "전사를 클립보드에 복사하지 못했습니다: {error}"

msgid "Failed to auto-copy the transcription: {error}"
msgstr "전사를 자동으로 복사하지 못했습니다: {error}"

msgid "Auto-Paste Error"
msgstr "자동 붙여넣기 오류"

msgid "Failed to auto-paste the transcription: {error}"
msgstr "전사를 자동으로 붙여넣지 못했습니다: {error}"

msgid "Confirm Delete"
msgstr "삭제 확인"

msgid "No Selection"
msgstr "선택 없음"

msgid "Please select a prompt before saving"
msgstr "저장하기 전에 프롬프트를 선택하세요"

msgid "Now using prompt: {name}"
msgstr "현재 사용 중인 프롬프트: {name}"

msgid "Please enter a prompt name"
msgstr "프롬프트 이름을 입력하세요"

msgid "Prompt name must be 25 characters or less"
msgstr "프롬프트 이름은 25자 이하여야 합니다"

msgid "Please enter a system prompt"
msgstr "시스템 프롬프트를 입력하세요"

msgid "Prompt changes saved successfully"
msgstr "프롬프트 변경 사항이 성공적으로 저장되었습니다"

msgid "Folder Does Not Exist"
msgstr "폴더가 존재하지 않습니다"

msgid "The folder '{path}' does not exist. Would you like to create it?"
msgstr "폴더 '{path}'이(가) 존재하지 않습니다. 생성하시겠습니까?"

msgid "Restart Required"
msgstr "재시작 필요"

msgid "The HiDPI scaling setting has been changed. This requires a restart to take effect."
msgstr "HiDPI 스케일링 설정이 변경되었습니다. 적용하려면 재시작이 필요합니다."

msgid "Would you like to restart the application now?"
msgstr "지금 응용 프로그램을 재시작하시겠습니까?"

msgid "Settings Saved"
msgstr "설정 저장됨"

msgid "The HiDPI scaling change will take effect after you restart the application."
msgstr "HiDPI 스케일링 변경은 응용 프로그램을 재시작한 후 적용됩니다."

msgid "Configuration settings saved and applied successfully!"
msgstr "구성 설정이 성공적으로 저장되고 적용되었습니다!"

msgid "Could not save settings: {error}"
msgstr "설정을 저장할 수 없습니다: {error}"

msgid "System Tray Unavailable"
msgstr "시스템 트레이 사용 불가"

msgid "Could not create system tray icon. Closing the window will exit the application."
msgstr "시스템 트레이 아이콘을 만들 수 없습니다. 창을 닫으면 응용 프로그램이 종료됩니다."

msgid "Custom transcription model name cannot be empty."
msgstr "사용자 지정 전사 모델 이름은 비워둘 수 없습니다."

msgid "Custom copyediting model name cannot be empty."
msgstr "사용자 지정 교정 모델 이름은 비워둘 수 없습니다."

msgid "AI-Powered Speech-to-Copy-Edited-Text"
msgstr "AI 기반 음성-편집 텍스트 변환"

msgid "Version {version}"
msgstr "버전 {version}"

msgid "Quick Whisper is a free and open-source speech-to-copy-edited-text software tool that uses AI to convert spoken audio into a copy-edited transcript, automatically pasting it into your active application."
msgstr "Quick Whisper는 AI를 사용하여 음성을 편집된 전사로 변환하고 활성 응용 프로그램에 자동으로 붙여넣는 무료 오픈 소스 음성-텍스트 변환 소프트웨어 도구입니다."

msgid "Designed to enhance productivity, it significantly accelerates workflows, allowing quicker responses to emails or messages—speaking is generally two to three times faster than typing."
msgstr "생산성을 향상시키도록 설계되어 워크플로우를 크게 가속화하여 이메일이나 메시지에 더 빠르게 응답할 수 있습니다. 말하기는 일반적으로 타이핑보다 2~3배 빠릅니다."

msgid "Key Features"
msgstr "주요 기능"

msgid "How to use: Press Ctrl+Alt+J to record and AI-edit, or Ctrl+Alt+Shift+J for raw transcription. The app will automatically copy and paste the result into your active application."
msgstr "사용 방법: Ctrl+Alt+J를 눌러 녹음 및 AI 편집을 하거나 Ctrl+Alt+Shift+J를 눌러 원시 전사를 수행하세요. 앱이 결과를 자동으로 복사하여 활성 응용 프로그램에 붙여넣습니다."

msgid "Developed by Scorchsoft.com | App & AI Developers"
msgstr "개발: Scorchsoft.com | 앱 & AI 개발자"

msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

msgid "Warning: This can consume significant disk space over time"
msgstr "경고: 시간이 지남에 따라 상당한 디스크 공간을 소비할 수 있습니다"

msgid "A new version ({version}) is available!"
msgstr "새 버전({version})을 사용할 수 있습니다!"

msgid "Would you like to download it now?"
msgstr "지금 다운로드하시겠습니까?"

msgid "You are using the latest version."
msgstr "최신 버전을 사용하고 있습니다."

msgid "Could not check for updates. Please try again later."
msgstr "업데이트를 확인할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요."
